---
title: >-
    شمارهٔ ۶۹۹
---
# شمارهٔ ۶۹۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بیار ای بادِ جان پرور نسیمی از عرق چینش</p></div>
<div class="m2"><p>خجل کن نافۀ چین را ز بویِ زلفِ پر چینش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>شبی در شو به خرگاهش برافکن برقع از ماهش</p></div>
<div class="m2"><p>تفرّج کن گلِ ستانی ز سنبل گِردِ هر چینش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ببین پیراهنِ نسرین تَرازِ طرّۀ مشکین</p></div>
<div class="m2"><p>نهان در نیفۀ هر چین هزاران نافۀ چینش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به خوابش هم نمی بینم که دارم آتشین بستر</p></div>
<div class="m2"><p>تو باری می توانی هر زمان رفتن به بالینش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مرا آن بخت کی باشد که چون بادِ صبا هر شب</p></div>
<div class="m2"><p>نقاب از رخ بر اندازم ببوسم عقدِ پروینش</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به یک ره بر شکست از ما و شرطِ عهد بر هم زد</p></div>
<div class="m2"><p>جفا بر دوستان کردن نمی بایست چندینش</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>نصیحت کردم این دل را که ای دل تَرکِ تُرکان گیر</p></div>
<div class="m2"><p>منه دل خاصه بر تُرکی که یغما باشد آیینش</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ولیکن اختیاری نیست فرهادِ سبک دل را</p></div>
<div class="m2"><p>ضرورت کوه می باید برید از بهرِ شیرینش</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>نزاری بر ندارد چشم از روی نکورویان</p></div>
<div class="m2"><p>مگر وقتی که بر بندد قضا چشمِ جهان بینش</p></div></div>